﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

lisezmoi.txt

Merci d'avoir acheté Grand Theft Auto V.

_______________________________

 IMPORTANT
_______________________________


ENREGISTREMENT DU CODE D'ACTIVATION ROCKSTAR À USAGE UNIQUE VIA INTERNET REQUIS. ENREGISTREMENT LIMITÉ À UN COMPTE ROCKSTAR GAMES SOCIAL CLUB (13 ANS ET PLUS) PAR CODE D'ACTIVATION ROCKSTAR. CONNEXION LIMITÉE À UN SEUL PC À LA FOIS PAR COMPTE SOCIAL CLUB. CODE(S) D'ACTIVATION ROCKSTAR NON-TRANSFÉRABLE(S) UNE FOIS UTILISÉ(S). LES COMPTES SOCIAL CLUB NE SONT PAS TRANSFÉRABLES.
Licence du Logiciel dans le jeu et sur www.rockstargames.com/eula, termes du compte en ligne sur www.rockstargames.com/socialclub. Toute infraction au CLUF, au Code de conduite ou aux autres conditions peut entraîner la restriction ou la résiliation de l'accès au jeu ou au compte en ligne. Pour l'assistance technique et le service client, rendez-vous sur rockstargames.com/support. L'accès non-transférable à des fonctionnalités spéciales (services, options ou contenu en ligne/exclusif/téléchargeable/à débloquer, comme du contenu bonus ou les services multijoueur) peut nécessiter l'utilisation d'un code d'activation Rockstar à usage unique, des frais supplémentaires et/ou la création d'un compte en ligne (13 ans ou plus). Certaines fonctionnalités peuvent requérir une connexion Internet, ne pas être disponibles pour tous les utilisateurs, et être suspendues, modifiées ou offertes sous différentes conditions après un préavis de 30 jours. La copie non autorisée, la rétro-ingénierie, la transmission, la présentation publique, la location, le jeu contre de l'argent et le contournement des mesures de protection contre la copie sont strictement interdits.

Sachez que les droits d'administrateur sont requis pour installer et lancer le jeu. Veuillez vous assurer que les comptes Utilisateurs utilisés pour jouer au jeu disposent des droits d'administrateur.

_____________________________

 CONTENU
_____________________________

1) CONFIGURATIONS SYSTÈME

2) INSTRUCTIONS D'INSTALLATION

3) MISES À JOUR

4) LIENS

5) PILOTES

6) INFORMATIONS SUR LES CONTRÔLES DE LA VERSION PC

7) CONTACT ET ASSISTANCE

_____________________________

1) CONFIGURATIONS SYSTÈME
_____________________________

Configurations système 

CONFIGURATION MINIMALE

Système d'exploitation : Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1, Windows Vista 64 Bit Service Pack 2*
(*carte graphique NVIDIA recommandée sous Vista)

Processeur : Intel(R) Core(TM) 2 Quad CPU Q6600 @ 2,40 GHz (4 CPUs) / AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core Processor (4 CPUs) @ 2,5 GHz

Mémoire : 4 Go

Carte graphique : NVIDIA 9800 GT 1Go / AMD HD 4870 1Go (DX 10, 10.1, 11)

Carte son : 100 % compatible avec DirectX 10

Espace disque dur : 65 Go

Lecteur DVD


CONFIGURATION RECOMMANDÉE

Système d'exploitation : Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1 

Processeur : Intel(R) Core(TM) i5 3470 @ 3,2 GHz (4 CPUs) / AMD X8 FX-8350 @ 4 GHz (8 CPUs)

Mémoire : 8 Go

Carte graphique : NVIDIA GTX 660 2 Go / AMD HD 7870 2 Go

Carte son : 100 % compatible avec DirectX 10

Espace disque dur : 65 Go

Lecteur DVD


Autres éléments nécessaires : l'installation et le jeu en ligne nécessitent une connexion au Rockstar Games Social Club (13 ans et plus). Une connexion Internet est nécessaire pour l'activation, le jeu en ligne et les vérifications périodiques. L'installation de logiciels comme la plateforme Rockstar Games Social Club, DirectX, Chromium et Microsoft Visual C++ 2008 sp1 Redistributable Package est nécessaire, ainsi que l'installation d'un logiciel d'authentification qui reconnaît votre matériel pour vous identifier, gérer les droits numériques, le système et autres actions relatives à l'assistance.

Avec le temps, le contenu téléchargeable et les mises à jour modifieront les configurations nécessaires pour ce jeu. Consultez le fabricant de votre matériel et rendez-vous sur www.rockstargames.com/support pour des informations sur la compatibilité actuelle. Toute spécification non indiquée ici ainsi que certains composants système comme les chipsets pour ordinateurs portables, les cartes intégrées et les cartes graphiques AGP pourraient ne pas être compatibles.

Grand Theft Auto V sur PC requiert l'installation de logiciels et composants spécifiques dont :

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Rockstar Games Social Club
- Logiciel d'authentification Rockstar Games

_____________________________

2) INSTRUCTIONS D'INSTALLATION
_____________________________

Étapes :
	
1.  (Version disque uniquement) Insérez le disque 1 de Grand Theft Auto V dans votre lecteur de DVD-ROM. Si le programme d'installation ne se lance pas, ouvrez le répertoire de votre lecteur de DVD-ROM et cliquez sur l'icône "Setup".

2.  L'installation de Grand Theft Auto V peut alors commencer. Suivez les instructions à l'écran jusqu'à la fin de l'installation.

3.  D'autres composants tels que DirectX et les logiciels Microsoft .NET et Visual C++ seront ensuite installés si nécessaire. Veuillez suivre les instructions à l'écran.

4.  Pour jouer à Grand Theft Auto V, vous n'avez pas besoin du DVD dans votre lecteur.

5.  Cliquez sur l'icône "Grand Theft Auto V" pour lancer Grand Theft Auto V. Le jeu téléchargera et installera d'éventuelles mises à jour.

6.  Vous devrez créer un compte Social Club ou vous connecter à un compte existant.

7.  Vous devrez ensuite saisir votre code d'activation Rockstar pour activer le produit (attention, une seule activation autorisée !) via Internet. Vous trouverez le code d'activation Rockstar au dos du manuel ou dans l'email que vous recevez au moment de l'achat du jeu.

Sachez que le jeu inclut une vérification de la date de sortie et ne pourra pas être activé avant la sortie officielle du produit. Si vous n'arrivez pas à vous connecter ou si la procédure échoue, rendez-vous sur www.rockstargames.com/support pour plus d'informations. Veuillez conserver votre manuel de jeu dans un endroit sûr car aucun code d'activation Rockstar ne pourra être réédité.

_____________________________

3) MISES À JOUR
_____________________________

Grand Theft Auto V inclut un système de mise à jour automatique. Quand vous lancez le jeu, il recherche si de nouvelles mises à jour sont disponibles et, le cas échéant, les télécharge et les installe automatiquement.

Au premier lancement, une mise à jour obligatoire est requise.

Sachez que la version Steam utilise le système de mise à jour de Steam.

Les mises à jour sont également disponibles en téléchargement manuel depuis www.rockstargames.com/support.
_____________________________

4) LIENS
_____________________________

- Assistance technique de Rockstar Games
http://support.rockstargames.com/hc/fr

- Rockstar Games Social Club (site internet)
http://fr.socialclub.rockstargames.com

Application du Social Club (téléchargement manuel)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/fr-fr/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/fr-fr/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Assistance Microsoft
http://support.microsoft.com/?ln=fr

_____________________________

5) PILOTES
_____________________________

Nous vous recommandons d'utiliser les derniers pilotes disponibles.


Fabricants de composants/système

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Fabricants/fournisseurs de matériel audio

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Fabricants/fournisseurs de matériel vidéo

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/


_____________________________

6) INFORMATIONS SUR LES CONTRÔLES DE LA VERSION PC
_____________________________

Grand Theft Auto V sur PC est compatible avec la souris et le clavier, et les périphériques Xinput comme la manette Xbox 360 pour Windows.

Tous les types de périphériques sont interchangeables. Par exemple, vous pouvez utiliser la souris et le clavier pour les commandes à pied, puis passer à la manette Xbox 360 à tout moment sans avoir à changer vos options de jeu.

Pour la souris, le clavier et les manettes Xinput, l'aide en jeu se mettra automatiquement à jour pour afficher les commandes correspondant au dernier périphérique de jeu utilisé.

___________________________________

7) CONTACT ET ASSISTANCE
___________________________________

Si vous rencontrez des problèmes techniques, rendez-vous sur www.rockstargames.com/support pour obtenir les informations de contact les plus à jour et les réponses aux questions fréquemment posées. Nous proposons une assistance via Internet, email, téléphone et Twitter.

Remarque : si vous avez besoin d'aide à propos d'un titre PC, veuillez joindre vos fichiers DxDiag et MSinfo à votre message lorsque vous nous contactez. 

Pour savoir comment obtenir ces fichiers, veuillez procéder comme suit :

Exporter un rapport DxDiag :
	- Dans le menu Démarrer, tapez "dxdiag" (sans les guillemets) dans le champ Rechercher et appuyez sur Entrée
	- Attendez que la barre de progression verte soit remplie puis appuyez sur le bouton "Enregistrer toutes les informations"
	- Nommez le fichier avec des informations pertinentes, comme votre nom et la date, et sauvegardez-le dans un emplacement facile d'accès, sur le bureau Windows par exemple, en appuyant sur le bouton "Enregistrer"
	- Appuyez sur le bouton "Quitter" pour fermer le programme


Exporter un rapport MSInfo :
	- Dans le menu Démarrer, tapez "msinfo32" (sans les guillemets) dans le champ Rechercher et appuyez sur Entrée
	- Lorsque la fenêtre "Informations système" est ouverte, cliquez sur "Fichier" dans la barre d'outils puis cliquez sur "Exporter..."
    	- Nommez le fichier avec des informations pertinentes, comme votre nom et la date, et sauvegardez-le dans un emplacement facile d'accès, sur le bureau Windows par 	exemple, en appuyant sur le bouton "Enregistrer"
    	- Le processus d'export peut prendre quelques instants, attendez que la barre de progression soit remplie, ensuite vous pouvez fermer ce programme


Veillez à inclure une description détaillée du problème rencontré ainsi que le texte des éventuels messages d'erreur que vous recevez. Si vous pouvez également joindre une capture d'écran du message d'erreur en plus des deux fichiers textes, cela nous sera d'une grande aide.


Faire une capture d'écran d'un message d'erreur qui apparaît :
	- En vous assurant de ne fermer aucune fenêtre contenant un message d'erreur, cliquez sur la barre de titre pour que cette fenêtre devienne la fenêtre active
    	- Appuyez sur les touches "Alt" et "Impr écran" en même temps
    	- Assurez-vous de laisser la fenêtre ouverte, puis dans le menu Démarrer, tapez "mspaint" (sans les guillemets) dans le champ Rechercher et appuyez sur Entrée
    	- Dans Paint, appuyez sur les touches CTRL et V en même temps pour coller la capture d'écran dans le programme. Vous pouvez également aller dans le menu Édition 	sous la barre de titre et sélectionner "Coller".
    	- Vous devriez voir la fenêtre du message d'erreur et uniquement celle-ci collée dans le programme. Si vous voyez tout le bureau, retournez aux étapes précédentes 	et assurez-vous de presser la touche "Alt" en même temps que la touche "Impr écran"
   	- Cliquez sur "Fichier" dans la barre d'outils, puis cliquez sur "Enregistrer sous"
    	- Dans la liste déroulante "Type" en bas de la fenêtre, sélectionnez "JPEG" pour réduire la taille du fichier avant de l'envoyer à l'assistance
    	- Nommez le fichier avec des informations pertinentes, comme votre nom et la date, et sauvegardez-le dans un emplacement facile d'accès, sur le bureau Windows par 	exemple, en appuyant sur le bouton "Enregistrer"
   	- Fermez le programme Paint une fois la sauvegarde effectuée